# README

・時間的に制作できなかった機能
  ヘッダー
    通知
    検索フォーム
  写真
    いいね機能
    コメント機能



・苦労した点、自慢したい点
  今回、最も苦労した点は、gem deviseを使って、認証機能を作った点です。認証機能そのものにも苦労したのですが、deviseを使った事によるdevise特有のエラーに対し、なぜ、このエラーがおこっているのかを理解し、修正していくことに最も苦労しました。

  以前、deviseを使ってwebサービスを作ろうとした事がありました。しかし、その時は、deviseのinstall時点でつまづき、deviseのinstallすらできませんでした。

  今回は、deviseのgithubやquitaをしっかりと読み、どのような理屈で動いているかを理解し、エラーがでるたびに調べ、動くように整備し、現状、なんとか動くものが作れました。

  installすらできなかった事から考えたら、成長したなと思いました。

・学んだ点
  deviseを使う事で簡単にログインや登録機能を作る事ができるが、自分でカスタマイズする場合は、理解が必要だと思いました。そして、無駄にエラーを引き起こす可能性も増えるので、あえてdeviseを使わないというエンジニアの方もいることを知りました。
